R es un entorno y lenguaje de programación con un enfoque al análisis 
estadístico. 
R es una implementación de software libre del lenguaje S pero con 
soporte de alcance estático. 
Se trata de uno de los lenguajes más utilizados en investigación por la 
comunidad estadística, 
siendo además muy popular en el campo de la minería de datos, la 
investigación biomédica, 
la bioinformática y las matemáticas financieras. 
A esto contribuye la posibilidad de cargar diferentes bibliotecas o 
paquetes con funcionalidades de cálculo y gráficas. 
